augustus mongredien ur zm czołowy angielski szachista xix wieku w roku rozegrał mecz z amerykaninem paulem morphym po pierwszej remisowej partii mongredien przegrał siedem kolejnych i cały mecz w stosunku uczestniczył w pierwszym międzynarodowym turnieju rozegranym systemem kołowym w roku w londynie zajął w tym turnieju jedenaste miejsce wśród czternastu uczestników linki zewnętrzne